---
title: "Rule 10.13.3"
date: 2020-11-15T18:18:18+02:00
weight: 10
---

## Summary

No-check rule

## Business description

### Criterion

[10.13](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/criteres/#crit-10-13)

### Test

[10.13.3](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/criteres/#test-10-13-3)

### Description

> Chaque contenu additionnel qui apparaît à la prise de focus ou au survol d’un
> [composant d’interface](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#composant-d-interface)
> vérifie-t-il une de ces conditions (hors cas particuliers) ?
>
> * Le contenu additionnel reste visible jusqu’à ce que l’utilisateur retire le pointeur souris ou le focus du contenu
>     additionnel et du
>     [composant d’interface](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#composant-d-interface)
>     ayant déclenché son apparition.
> * Le contenu additionnel reste visible jusqu’à ce l’utilisateur déclenche une action masquant ce contenu sans déplacer
>     le focus ou le pointeur souris du
>     [composant d’interface](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#composant-d-interface)
>     ayant déclenché son apparition.
> * Le contenu additionnel reste visible jusqu’à ce qu’il ne soit plus valide.

#### Particular cases (criterion 10.13)

> Lorsque le contenu additionnel est contrôlé par l’agent utilisateur (par exemple, attribut `title` ou validation
> native de formulaire) ou correspond à une fenêtre modale conforme au motif de conception WAI-ARIA `dialog`, le critère
> 10.13 est non applicable.
>
> Lorsque le contenu additionnel ne masque ou ne remplace aucun contenu porteur d’information le test 10.13.1 est non
> applicable.

### Level

AA


## Technical description

### Scope

Page

### Decision level

@@@TODO


## Algorithm

### Selection

None

### Process

None

### Analysis

#### Not Tested

In all cases


## Files

* [TestCases files for rule 10.13.3](https://gitlab.com/asqatasun/Asqatasun/-/tree/master/rules/rules-rgaa4.0/src/test/resources/testcases/rgaa40/Rgaa40Rule101303/)
* [Unit test file for rule 10.13.3](https://gitlab.com/asqatasun/Asqatasun/-/blob/master/rules/rules-rgaa4.0/src/test/java/org/asqatasun/rules/rgaa40/Rgaa40Rule101303Test.java)
* [Class file for rule 10.13.3](https://gitlab.com/asqatasun/Asqatasun/-/blob/master/rules/rules-rgaa4.0/src/main/java/org/asqatasun/rules/rgaa40/Rgaa40Rule101303.java)


